有咩老瀟得過一畢業就破產

有大學生未畢業已因沉迷賭波欠下約40萬元卡數；亦有文憑試學生不惜偷竊取家中金錢賭波，更以本港賭波合法為由，對家人說不會戒賭。一名22歲大學生中五開始接觸足球賭博，由學校已成年的師兄幫忙落注，每注約花百多元。他升上大學初期，向銀行申請3張信用卡，再以現金透支方式賭波，每次平均落注500元，高峰時每注曾花5,000至1萬元不等，他欠下銀行10萬元債項，由家人為他償清。惟該名大學生未有汲取教訓，清還債務後，重新申請5張信用卡，以同一方式繼續賭波，終再欠下30萬元卡數。由於家人無力償還，他現要靠兼職收入還信用卡的每月最低還款額。去年底該學生在家人陪同下接受戒賭輔導，其後向家人稱自行戒賭。
另一名初中已涉足賭波的17歲中六生，最高每注花500至1,000元，連存了多年的2萬多元利市錢亦輸光，更因賭波在2至3年間偷去家中約3,000元。媽媽擔心兒子染上賭癮，帶他往戒賭中心，但他指賭波在香港已合法化，表明成年後不會戒賭。

依家係香港地成世冇得用信用卡仲慘過留案底

好慘

波台user黎

好野